大學 大專 冗員討論區 (6)

繼續傾

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:

留名一身蟻，今日岩岩in完中大

Lm

?

西貢大學留名

大家個department 有無人係成功升職？

有冇人聽過中大請EA會只請三大出身既人？

冇可能

咁都好D，岩岩有個HKU人做既朋友話有D dept 請EA只請三大出身

想請教大家，interview時如何解釋上一份工點解辭職

確實有d老細真係咁白鴿眼 不過現實係 請pa都要求咁高 99%請唔到人

求其講下 正正常常都知靠跳dept院校升職加人工 幾多個真係同一個dept升到 老細又唔係特別睇你既話

lm

Btw問 CUHK IT仔post嘅interview係咪好難

辭左職先搵工咁難解釋啲

可以話上一份工好大責任，難請假去筆試同見工，唔想麻煩到條 team
所以揀左個淡季，做完手上工作再辭職 handover 晒先搵工

我試過講請唔到假, 對方好似唔太岩聽, 話唔係有AL架咩? 我話請唔到, 又變左講舊公司壞話..

CLERK 位都有分中學雞位同GRAD 位, 分別可能只係差1個PT HAHA

佢間精神診所上年請人個時我都去IN 過, 好彩冇請唶, 估唔到係0既人
香港健康情緒中心- Hong Kong Mood Disorders Center

20年前聯名買鹿茵山莊 精神科名醫李誠欲7萬買斷前未婚妻業權

[member]估唔到佢同好出名個條CLIN PSY 婆都係好痴線
仲以為CLIN PSY人會正常少少/member]

但我好似未見過clerk位寫要求u grad.
但in唔同clerk位就有D好明顯written test同工作內容係難D既...

MBA MARKETING CLERK位咪要求GRAD

我見過HKU CLERK 1 要求MASTER 5年添, 勁型

其實我做個clerk仔就好滿足架啦...由fg每次揾工都瘋狂apply中大, 次次都唔中..

可以放眼多幾間大學CLERK 位0既. 報得中大, 一係近教大一係近科大啦

東鐵沿線都報哂...

恒大都報埋...

加油啦, 一開始係咁. 大學工係外人眼中始終懶有寶咁, 係會多人報. 數量問題唶.

中大個地點對我泥講係有寶...最方便...

我毒撚唔識interview

lm

咁都要搵藉口去兜
例如唔想請得太密令同事多左負擔
又或者係條 team 唔多人，分工好清晰，同事難互相 cover 之類

UST assistant officer 同officer salary range 係幾多?

Both 16k up, 有exp先會叫officer

請問中大EOI pay scale range大概幾多?
AL有幾多日? 有冇COLA?
謝謝!

冇其他offer嘛

騎牛搵馬囉

日日係到做research好悶

好想轉工

推

以我理解COLA起碼今年仲會有, 但新入職未做PRSD就唔會有得加今年既COLA

BTW, 大家覺得HKU今年COLA加幾多%? 上年加得多, 今年分分鐘加得2%?

聽個名都覺得惡做

係大學做所有RESEARCH RELATED 0既野, 甚至NGO 都係,

你0既唯一評核標準唔係收左幾多舍SUBJECT,
或者SERVE 左幾多個PT
而係你R 左幾多FUNDING 返黎

FUNDING 就是唯一的真理
FUNDING 就是我們心中的紅太陽

有冇人in過hku space?通常幾耐會知請唔請？

你諗下RESERACH 表面係審你有冇PAPER 出,
審你出PAPER 有幾大IF

咁冇FUNDING 點搵錢燒去做STUDY
冇FUNDING 點出糧俾RA 去做STUDY
冇FUNDING HISTORY 點樣去R 更多FUNDING

又冇人知個HYPOTHESIS 一唔一定出+VE RESULT
如果係NEUTRAL RESULT
或者阿媽係女人
大JOURNAL 唔收
即係搞幾年個STUDY 原來唔夠IF

冇PAPER 出, 咪龍青黎都要被人趕走囉, 你話大唔大件事

In過4, 5次，聽其他人講如果等人用，第二日就會出offer

咁都好既, 不過我都係關心今年COLA 有幾多... 希望有3%

EA仔

HKU 的招聘寫(on a two-year fixed-term basis with contract-end gratuity and University contribution to a retirement benefits scheme, totaling up to 10% of basic salary), 約滿酬金扣了mpf, 即是得5%, 是否咁計算?

坑口撚？

City 都係EA 位? 以為教大已經係EA starting 最高定Officer?

首先要有架車

你都係?

無做PRSD就無cola咁衰，明明兩樣野黎架wo

問過 係得5%

同埋有樣野好真, 如果唔係大學本部HR 接待而係DEPT 或者自己TEAM EO 去派OFFER, 極有可能係FUNDING 位, 因為有D 野係DEPT EO 先答到, 或者係HR 唔包, 祝好運

好耐無見你點啊

都唔知算唔算係仲等緊ACO OFFER. 我估冇左, 不過又好彩轉返出私人, 本來係諗住係對客, 點知間公司話我技能獨特, 做返同之前大學做一樣0既野, 唔俾我見客, 不過人工加左25%, 未到ACO 頂, 不過近左好多, 但係做住先OK. 有冇CAREER PATH 或者會唔會做完個PROJECT 就俾人炒都冇咩所謂啦, 反正依家好多都係廢工, 唔係錢0既問題, 係做0既野冇咩意義

近aco頂都不錯啦

唉做RA做到想quit轉行
但儲緊錢移民
打其他工又驚冇人要skill set

做左幾耐RA?
咩事咁灰

無知一問
通常interview完幾耐有回音？

利申：in clerk

我那次問係答到架，係請我個department解答，不是人事部。

2日邊有咁快

[

[member]邊個部門現職準備走［/member]

咩叫唔識答呀, 撚狗咁撚
做NGO 唔知咩叫FUNDING
無論係連登上面個EO 定係現實0既EO 都吹到自己好多野做架啦
自己唔知自己BUDGET咩
每次個CANDIDATE BARGAIN 就返去問個TEAM HEAD 呀?
咁請個EO 黎做乜? 搵個CLERK去做接線生就得啦

唔通自己FUNDING 唔知自己BUDGET 咩
洗大左搵邊個填數呀?
個DEPT 自己食, 定個EO 食

八大就清楚少少, 自資就真係未必知啦
不過自資都唔荒好做架啦
自資: 咩叫FUNDING? 不嬲都係食自己錢架啦
突然之間搭唔到線, 咪答唔到囉

其實好簡單, 個位咁流
你開間野個名同個職位名,

只要COMMON 少少我估好多人答到你

EO 唔知 fund source 唔出奇，部門 admin 得好少數人睇到盤數，何況知都唔答係保障佢自己

俾得兩年約即係已經 encumbrance 左合約期內全份人工連埋 grat
如果兩年內被炒都唔會因為冇 funding
兩年後就算本來個 source 乾塘可以轉去第個，係睇老細想唔想留佢姐

有時大姐話俾你請多個人跟你, 咁你咪請, 唔通走去問佢係咩funding咩, 更何況就算知都未知肯話俾個candidate聽啦. 唔知樓上做乜咁激動

未必shortlist 咁解，無相關經驗基本上唔會做得黎

哩個唔認同啵, 我估係睇你有冇公共行政經驗
都唔係最重要
同埋好多野其實你都唔係第一個做
只係係班教畜上面接手去做唶
一個正常人唔係困死係學校一世其實會比班教畜多經驗好多
如果做過RESEARCH, R FUNDING, 寫過PROPOSAL R 野
開procurement
隨時好打過個教畜\
全部野係跟上手做有RECORD 架嘛

不過, 要點說服個校長你做得黎, 同埋實際間學校想你做咩, 就冇人知啦

學校EO差不多係學校裡面食物鏈最低一層。幾廿個老師的Admin Works都搵你喎。大學起碼都一條Admin Team丫。如果學校的文書職系係跟老師，即係得一條友無support要孤軍作戰。d經驗出面又未必睇。
咁如果唔求升職及一世做學校都無所謂，都諗得過。

咁又係喎，上次解答到我的人都好Senior，係AA grade了。

咁好嘅 我都係city 18年 grad 呢幾知月apply左好多都冇call約interview

請問各位，通常apply左ugc 要等幾耐耐先call interview?

我同你個情況差不多，不過強烈建議你有其他u offer就好走。shitty admin會愈做愈shit

個 ad 寫明係 dept 收 form 既話，即係 dept 做晒 shortlisting 同筆試面試
網上交 form 都唔使經 HR，好似 HKU 果套咁

點睇

有冇師兄做過社福界，
唔係專業人士（AKA RN, Social worker)的EO II / ASSISTANT MANAGER 位幾錢PAY? 來緊去IN, 廢時UNDERPAID自己 或者開得個價太高畀人REJECT

個位係內定俾你既就可能唔使

晌冇左 COLA 果幾間做真係每年蝕幾個 %

???

有COLA好好丫

乜野新工?

想問下bu仲有冇cola?
利申：近排收到offer

政府個參考報告出左 巴打覺得cola 加幾多?

你做那間U?

搭單問 bu仲有冇cola?

教大有d post可以online application
有d又要download form send email
點解嘅
Job ad無寫明有grat
12個月contract
係咪伏

12-month contract = non regular term = no gratuity

`

VTC 係唔係傳說中要3個月辭職個間, 唔記得左啦

係

咪撚見啦

唔好諗啦, 返HKU 都唔返VTC 啦. 我唔記得左有TERM 係2年都係冇TERM 係

不過3個月NOTICE, 真係除非好鐘意份工, 否則不了
我都試過入STAT SHORTLIST, 佢仲想我做完WRITTEN 之後再SHORT IN, 最後去都冇去

之前俾個EA2 offer我, 佢話每年續約, 因為要睇funding夠唔夠, 最後推咗

我上網睇都係咁講, 所以先推咗佢又要繼續搵

HKU ITS 點解成日請IT Technician/Officer 是否唔好做？其實HKU ITS和醫學院的IT都一唔好做？

我估係人工低, 我都IN 過.
商學院出手高, 都請唔到人.

訓覺兄咁ITS定醫學院IT好做啲？商學院見過但唔

UST assistant officer 得16K above? 咁max係幾多?
咁姐係junior post?
我見好少出post請officer

如果有有幾年經驗 又未到EO, 咁跳去UST應該apply咩位?

我開15k, 佢俾offer我嘅時候叫我下星期返工, 但無講過薪金,福利嗰啲, 我估15啩

V 記 EA II 係 16-21k，果度既特色 pay range 窄，例如 EO 既底同頂薪相差得 10k
但入職既門檻低，有 term 既升職位既話，升去 V 記捱一年再轉走都係個選擇

加左上年 COLA 之後 16040，岩岩好 16k

想問下有無人知如果我上兩個星期accept HKU offer，7月左右番工，到時如果立法會通常薪酬調整，我個人工會唔會有得加番？
因為我個salary係用緊上年個salary table來計的。
定係有無話什麼時間入職著數d?

如果入職人工meet 唔到Band底會幫你adjust 番去bank 底
如果已meet就唔會

2019年開始新入職冇得係該年調整，必須要起碼做過一次appraisal先可以加到cola。
另外，hku最遲係九月尾入職就可以趕入做嗰個年度嘅appraisal，所以一般九月入係最著數。至於你今年呢個時間入，最快就做2020嘅appraisal，咁就可以加2020嘅cola，2019嗰轉嘅cola有冇得加返暫時未知。可悲嘅係，2020全體hku職員有冇得繼續加cola都係未知之數。

其實唔一定，睇你咩terms of employment，如果係一年temp staff的話係not subject to cola，就算你該年人工低過個rank嘅minimum都一定唔會加到調整之後嘅數

HKU Cut cola有無新發展? 之前係咪話staff union 反對所以暫停？

暫時只係知2019維持不變，但已經向新入職開刀。原先係想跟科大嗰套跟表現掛勾，而家暫時未有風聲，可能睇埋今年點先。明明就大撚把錢，慳埋哂做啲出賣香港學生嘅陰質嘢。

system 冇開俾未夠半年既人
咁係做 paper form?

44,700 - 67,495
AL第一年14日, 第二年打後18日, 仲有COLA

Cu 咁少al 嘅

邊間多點？

如果COLA同多AL二揀一，我揀COLA。

間間都係十八日架啦，你想幾多？

第一年都18

不嬲都緊貼政府架

點樣向新入職開刀 新入都有cola架

都話冇做appraisal個self assessment就冇cola囉，除非department肯nominate appraisers俾新人

會。
18-19K好似係CityU EOII Starting point (唔肯定兩年前做過)，不如試下City EOII好過。CityU EOII有啲係比較低要求, 可能undergrad + 1-2年經驗, 有postgrad + 0 exp/ 其他非院校exp 其實都可以試下, 如果係City alumni應該會有優勢
有Master仲要係EA位開始係浪費時間。

其實我預16-17k 想俾d空間壓價
我有d同學喺院校做 佢哋話如果本身冇院校經驗做EO好易俾人玩 叫我由EA開始做起再轉EO
不過我兩邊都試下 多謝你嘅建議

For你參考，我前年寫21k (EOII), City壓到我18k, 但係個post係project-based，所以未必可以作準。ching/ 絲打, 有得揀切記唔好做任何大學project-based嘅工 (即係可能有啲機構俾一舊錢大學做一個兩/ 三年嘅project，果啲post真係慘過食屎...), 有得揀最好揀正正常常regular 部門/ office.
利申: 係恒大 / UST / City / CU做過

MASTER 其實都可以入左去做EA. 我之前MBA 個同事都係讀完MASTER 做RA 再轉CLERK II, 不過真, 如果入到EO 梗係EO啦;

問題係你知大學壓位壓價文化幾豐盛

只係覺得大學工而家係咁cut cost, 要COLA無COLA, 要gratuity無gratuity (越黎越多1年contract)，仲要搞到個門檻咁高, 連clerk都有master，都唔知為乜...
要係Business School度做都需要人驚人嘅耐力，同埋有小朋友真係唔好揀商學院 / 醫學院，就算唔駛OT你都要預左whatsapp / wechat長開同快覆, 當然MBA係最wok架啦

當初入大學大專就係人工低少少冇所謂希望有正常生活, 依家根本係本末倒置. 所以如果真係為WORK LIFE, 真係可以節省鳥.

想請問一下UST EO如果有degree+兩年多d經驗 (其中一年係院校EA) 咁有無機? Or一定要3年

PHD 完冇得做PDF, 要做RA1 我都見過啦
係就係大陸人, 不過條友肯講廣東話又好好人, 真係鄧佢好唔撚抵, 俾條仆街咁樣理價, 成房都叫佢轉工

洗濕左個頭轉唔返出去無計, 試過結完婚之後第二個月, 有course要跟連續返左29日工, 兩年夾埋起碼有40+日time off，搞到AL都未放過咁滯。

所以你話而家大學係唔係真係個個淨係朝九晚六呢？有，但一定唔係主流囉。所以見到以前undergrad啲學生想入行, 都勸佢地諗清楚先。

好耐之前都聽過同事60日TO, AL 完全放唔到, 跟住點>? 唔知啵? 被大學食晒?

搞到咁真係何必呢.

就算走左加25% 都好, 有時有D TOXIC DEPARTMENT 真係冇樣睇, 比我就唔轉咁密, 做到辛苦過做BUSINESS 為咩,

哩度仲要有人吹奏要成日轉工, 又係SURVIVAL BIAS 唔知為乜.

入左哩行見到真面目之後, 我都勤人唔好為咩WORK LIFE 入大專, 為錢更加冇, 冇咩事真係唔好入黎. 連連登都有老屎忽同你講你唔生性乜乜柒, D 文化真係差到

好就好在，起碼我而家都無話起身唔想返工。「起身唔想返工」呢個indicator係好緊要。至少起碼而家有野學，感覺ok，係人工同position未到我想要嘅level，等緊睇下有無得升，無得升就會閃人。

多謝你 希望我有得揀冇經驗冇選擇

大學診所既customer service officer個package係唔係麻麻架??

我見佢地請pt 100蚊1個鐘 full time會大約幾多架

想問下CU works supervisor 2好唔好做？有冇伏？人工福利係咪跳point？

無，last employment day可以係假期。你五月三十一遞信係可以的。

唔該哂巴打

如果written test 係寫email，英文好唔好固然重要，但最主要係你個人有無sense，email入面解唔解答到人地問題，例如人地問野你覆人果陣會唔會俾到人一啲有建設性又可行嘅方案等等。英文可以磨，但係個人有無sense有陣時要進步仲耐過你操英文。

如果要你寫proposal，要記住唔單單係list out to do list，仲要寫埋每一個task嘅可行性、繼而串連成為一個可行、cost effective又可以maximize成個project result嘅proposal。要諗點樣去tackle問題instead of 去背format / 範文去應付written test。

18k我覺得都ok...預會壓少少

咁我照寫返18k thx

我都講唔到俾你知，畢竟我都做左七八年學校，大大小小written test都做過十幾次。

我只可以講，你要睇返個題目對象係咩人，例如叫你覆一個applicant嘅email關於報呢個program要幾多錢、個program讀幾耐、program對比其他competitor有啲咩優勢。你要代入個applicant諗下你自己係個applicant你會想收到一啲咩資訊。

當然諗到之後都要用一個organized嘅方式寫出黎，用最少嘅字提供最多嘅資訊，言簡意賅。慢慢去培養返呢種sense咁就ok。巴打/ 絲打你呢種情況都係岩岩出黎搵工先會遇到，我呢啲做得耐就自動波做written test做到好似平時返工咁。加油！

今日聽 city 既朋友講果度就黎又轉制
SEO 起薪減到 40k，EO I/II 既起薪變成一樣
有冇師兄都聽過類似傳聞 ?

巴打我都係三大社科畢業。
千祈唔好因爲comfort zone呢個原因局限自己。仲有有d工作內容人地做得唔開心，但唔代表你都係。做左一年半都係d routine野，無加project無新野學，咁都可以搵新工擴闊自己眼界&能力了，最好係升職位。儲到有用的經驗值，真係對你好有用。

Functional title 呢啲野好死架姐，AM大概係EO2啦。PC唔等於出面EO，因為cuhk pc2都係under EO2。你可以當係assistant officer啦，但係cuhk有啲pc2嘅functional title都係AM。

咁可以叫Shitty仆街死。人工已經夠閪，仲要搞呢樣搞果樣。

但fg冇可能做pc，入行要做gc？

當然係pc2大。 clerk=pa<pc2<eo2

其實間間u個structure都唔同：

馬料水：clerk ii/i = pa ii/i < pc ii/i (pc i只係會內部晉升) < eoii/i < functional manager < assistant registrar/ secretary ii/i

又一城：EA ii/i = co ii/i < eoii/i < supervisory eo =/< Manager, 再高就唔太肯定

薄扶林：clerk = ea = pa < eo < aa ii < aa i，後面唔太清楚。

其他大學請其他巴打幫忙補充。

HKU project assistant (pa) 等於 clerical assistant 咋喎

ca = pa < clerk II = ea < clerk I = sea < eo

最近報左幾份想請各位巴打比下意見
恆商: EA同student affairs officer
Edu: 兩份ea
cityu: Student Residence Life Coordinator II 同 EO II
hkbu: 計劃主任 (Office of Student Affairs)
hku: Clerk I (Residence)

有少少混亂唔係好明 城大coordinator同EOII 既分別 同埋 hkbu個計劃主任其實係屬於assistant定officer位

polyu既administrative assistant
相等於其他院校既咩grade??

佢d title好似零舍唔同咁....

都係 有得in先算 之前報過2.3次bu都無回音

Admin Assistant呢個rank, 有d U係底層，有d U仲高過EO#:)#dog

Google poly aa個人工 低過ea

Same 等2年exp 就準備走人

HKU: clerk II → clerk I → EO → AA II → AA I → AR
CU: clerk II → clerk I → PC → EO II → EO I → AA
City: CO II → CO I → EO II → EO I → SEO → AR
VTC: EA II → EA I → officer → senior officer → manager → senior manager
UST 新制好似係 assistant officer → officer → assistant manager → manager → senior manager → ???

由 clerk II 向上數 5 個 rank 應該係咁，歡迎指正同補充
poly 同 BU 既 AA 大概等如 EA II

兩樣係分開計
唔會話 appraisal 加左 2% 於是晌 COLA 扣返 2%

遞增新額一早減左， 係5.08

明白, 如果真係有加多就感謝啦... 就算無咁高, 加4都心足

想問cu project coordinator 同 ea eo有咩唔同

界乎 EA 同 EO 之間既 rank，得中大有

Finance ? 實辛苦架啦

[member]5.08係已經扣咗遞增薪點/member]

sorry

睇邊個unit啦 有啲忙到嘔 但都有啲係番去數手指

大家覺得男仔做EA位
Dress code應該係點？

Smart casual ok㗎啦

你面試嗰陣有冇留意啲同事點樣著？如果有就照跟。

如果冇，我會寧願第一日overdress，然後當日睇吓同事點著，之後照跟。

通常都係smart casual（我多數都著休閒裇衫加chino長褲）。

t-shirt

大家多唔多同事過唔到probation?
如果有，通常係因為咩原因？

平時t-shirt, chino; 要同上層開會，對外人就著番shirt

長期有幾對平底鞋起Office

同埋如果你返工唔須要對訪客/學生（即係返工只須要對同事），你都會有個會著到好頹嘅傾向

我都擺咗對拖鞋喺office

尤其而家夏天好多時都落雨，如果唔好彩對鞋濕咗，一返到office就會即刻換拖鞋意圖令對腳乾爽

中大威爾斯project assistant II
係咪好難入同好難做

有冇人知紅磚appraisal完通常加幾%人工

assistant officer 都要 3 年經驗
即係 EA I 既待遇，EO 既要求，要咁蝕底去其他 U 做 EO 好過

poly 要求係特別高，EO 都要 5 年，SEO 要 8 年
有咁既年資可以報 HKU 既 AA II 同 I，至少仲有 COLA

Exactly

Poly無COLA?

即係 COLA 既現狀係 HKU、CU、poly、VTC 有；UST、city 冇
BU、LU、EdU 有冇師兄知 ?

咁即係得半份 COLA

其實大學有COLA好正，出面機構做行政，雖然有bonus，但加人工永遠都唔夠COLA.

浸中EA唔係21起？
唔係EA=D1?

狂迷兄而家咩band?

做NGO 最大原因係穩定唔洗OT, 同有COLA

如果COLA又冇, OT 又O到狗咁, 用人為親, 咁不如出返去做啦

PO means C or D ? No idea.

想請教下各位巴絲，OU既Assistant Manager係咪姐係等如其他學校既EO位？人工既Range大概係幾多?
小弟係西貢大學都係做緊AM, 覺得人工同工作量唔成正比，諗緊好無過下塘肥下先算...

睇舊 post OU 似冇 COLA
除左錢，考慮埋儲 CV 既話做 OU 冇咩著數

想請教下EA salary range大概幾錢到?
有in過兩三間但最後都無請

EA II 大概係 14-23k 左右，HKU 同 UST 頂薪高啲

多數考實用文，email 同寫信只係個媒介唔同
考過 poly 一份 SEO/EO 位，個半鍾頭，兩條題目：
1. 要舉辦校友音樂會同晚宴，寫邀請信去搵校友參加同表演
2. 寫中文信俾應屆畢業生，恭喜佢地畢業同請加入校友會

晌 poly 亦遇過兩次議論文，都係個半鍾筆試既中文題
政府推行國民教育，引起好大爭議。如果本地大學實施國民教育，講你既立場同睇法
（五百字）
從教育行政工作者的角度，講你對「工作能力」及「工作態度」既看法

請問知唔知UST AO人工大概幾多
有無人有share人工嘅FB gp？
有無得分享個gp名

有無人in過/做過Cu General Clerk

[member]in完，感覺份工都幾豬頭骨
同事唔願做就搵我做［/member]

唔緊要啦, 叫見識過.

大部份都係西工先會搵人黎IN. 以為知哩個DEPT 有問題唔好喧易中埋去就得

general clerk係咪好少男仔
去interivew全女

八卦下, 佢地成個office得一個EO, 同埋join左唔夠一年, 想睇下邊個西姐哈哈

我果邊就全女班
男仔真係少d
PC/EO位會多番少少男

岩岩in左兩份
其他人都係女好尷尬
應該機會好微
唯有繼續努力

入到去做都好撚煩
D女人好撚八婆

短褲去written 有offer

Hi巴打，我都係今日去in

巴打今日去咗in?
覺得自己大唔大機會

想請教下你果時in完幾耐收offer架

快的可以過2日就打電話
話有offer俾你
所以我預1個星期收唔到電話就死心

請問有冇巴絲打知道教大薪酬係咪跟MPS同COLA?
黎緊有EO1 interview, 想了解多少少, 謝謝

以前做過VTC同NGO

應該冇一間大專係跟 MPS，各自有 pay scale
舊 post 有師兄話教大既所謂 COLA 似係同 appraisal 掛勾：

Cola一定有。
然後睇appraisal，good或以上就再top up

即係無論 appraisal 點樣都拎到完整既 COLA
但 appraisal 要 good 先有額外既加薪 ?

即係有good就加7.58%?

嶺南既 SAO 只要求四年經驗，感覺似係出面既 EO rank

Thei 會唔會有13個月/年底bonus? 啱啱收到Term Officer offer

有冇師兄想晌 tg 交換 pay scale 同 band classifications?

pay scale 欠 2018 年既 CU、poly、EdU、嶺南
band classifications 欠 CU、UST、EdU、嶺南
其餘八大同 VTC 我都有，@YoRHaNo2

TERM 位冇
NRP 有 PMS，即係同 appraisal 掛勾既 bonus

你可能聽錯，佢係咪講由 TERM 位轉 NRP 位，即係 fixed term 兩年約
NRP 位再續三幾次約係有少少可能轉 open-end contract，但都應該叫 PERM

打錯字，都唔應該叫 PERM

不過唔記得問佢返工時間果D野 應該都係5天工作9-6果D?

係我睇漏左，你係 THEi 既話咁係同 VTC 其他 ou 唔同
聽講佢有自己既 pay scale

ugc院校係咪通常都唔搵Fresh grad做EA
我係咪應該搵下明愛、恒大嗰類做下先

做果啲細校一年起兩年止，夠年資就轉去仲有 COLA 既
拉勻黎計冇 COLA 人工差一截，晌格局細既院校做太耐對份 CV 都唔好

嘩不了
你咩背景呀，出面求其搵份都唔止

文科仔fresh grad

不好做, 勁多人走的, 這部門只想以最低人工請人,
當年資越長即人工越高, 就會更多嘢做.

未有工做咪做住先囉。一路做一路搵岩人工同興趣的工作。普通文員你有degree做1-2年就要不斷搵EO了。
我都係HKU文科仔

有冇人知EA written要點考 係咪會比晒資料你 再打返篇新聞稿/email/proposal咁？定transaltion咁？

其實ugc eo位 入職要求exp係咪3年居多?

我見HKU EO D 工作經驗的要求真係個個都唔同。2我之前in那個要5年。其實NGO或其他地方都有EO post，唔一定要局限大專丫。拎左個title再轉都易d，個履歷又好D。

巴打你係FG定已經返緊工
而家都撈緊大專?

我做左8年野喇，做過公營機構&NGO。而家就來入U做EO。所以好明白當初畢業那種迷惘及對人生充滿問號的無奈。
我出來做第1年得10K ja。做左8年先叫做>40K，但都低過同期同U的幾位朋友
有乜野都可以交流下。

614 油油行動 正式啟動

大家一齊入黎發夢，幫手推同share出去

614 油油行動 正式啟動

好多都要兩年經驗，點報

做 PR、HR、IT 或者 finance 之類晌院校同 NGO 之間跳係易啲
做 programme/research admin 位就麻煩，轉行即係斷左個年資

apply 中大好鬼麻煩，
佢地的 reference check 麻煩到不敢恭維，
你是全英的interview 嗎?

technique test 考了2次，
另一次在家考要錄過程，
另一次在現場腦內即時complie ，
要將結果寫在白板上而且要用英文解釋點解，
in 過咁多次最mean 係呢間

唔怪得好耐啲位仲請人
感謝回答

恭喜，做左officer應該條路目標會清晰d。

之前in錯工（做緊polyu band 4 走去in cuhk份technician)
竟然要筆試

我估睇dept 吧？
識有人中大做教授d 助理都係入職時好麻煩，
不過入左就好好做，事實我唔知啦，我入唔到中大

我唔開名了，如果你講到出「唔怪得好耐啲位仲請人」我估你都係講果份的了。
我白痴以為CU 會用中文考，頂多咪國語，點知是全英interview , 全英工作環境。我以為在家考了technique test 後去interview 應該只是吹水題，怎料就發生即場test 第2次的事件：腦內complie 一堆有bug 的code , 講出有咩錯出咩result 。
我就算勉強講得段example code 有咩錯，然後竟忽然在零心理準備的情況下限我3分鐘內現場debug 仲要d interviewer 在過程中玩口頭倒數，夠鐘後又問我點解咁改，我解釋了後又問我知唔知呢句題目考我d 咩，要exactly 要個programming 上的term ，我唔知知term , 囧俾佢地睇。

Btw ，工作環境太靜太死氣沉沉，豬肉枱，個人不喜，當然佢地也冇請我，而個post 繼續在jobsdb N個月黎仍loop。

其實正常u做個EO 幾錢

eoii 2x至3xk起薪

EO II都3x k
升EO I咪40-50?

難升嗎?

interviewer 人肉count down

我之前講果個ao位十項全能果份？

咦，睇嚟似係啦。巴打in過？

push

唔係含大都唔差咩

巴打之前都係做相關嘅嘢，定係Fg?

之前有巴打貼過人工tier list 含大最底個層黎
Google ea個人工有萬3 有萬8

巴打方便喺tg 傾嗎？

好喇，我做咗年幾差唔多兩年嘢，都係想轉大專或者大學嘅junior post, 但我無interview, 所以想問下係咪我開太高啫, 同埋你搵咗幾耐？ clerk 駛唔駛computer test?

等左幾耐呀？無咁快CALL咋？

4月底apply, 等咗個幾月，再之前嗰啲全部無回音

係咪cv寫得唔好呀
同埋都係要人海戰術 係咁send㗎喇

HR有無壓價?大學嘅福利都唔差㗎, 希望我都有份

大專, 大學基本上可以send都send哂

都係education方面, 但post唔同, 就係send EA同AA無回音
中大Clerk都試過

我都係差唔多, 都會搵下Asso, HD嗰啲

請教一下自資院校係咪出手低啲?
三大Fresh grad想做EA 都有兩個interview 但未有offer
係咪因為無經驗輸蝕啲?
如果係 係咪應該出去搵啲admin工草住經驗先
好無方向 社福機構/ngo有無用？
感激!!

你有經驗可能搵啲人工向上走嘅post應該會易過搵返最junior嘅post
例如officer eo之類咁

真心問 有咩福利？唔係都係得份糧？酬金又唔多 出面有雙糧已經吊打

自問無信心做officer由低慢慢做起算

年假嗰啲唔係好多咩？我聽人講咋
巴打都係做呢行㗎？

如果搵緊10k尾 試下搵啲2xk嘅我諗會好啲掛

年假好吸引我, 我搵緊14k, 勞工假, 7AL

我覺得醫療都唔錯

大學pa係咪個個人工都唔同㗎?

BU EO 係咪20K+?

shitty返工方便啲

份份都話要經驗 有degree冇經驗係咪淨係可以報clerk

紅磚某dept interview 我見幾個人都係十分鐘出番來

同問

Fg 零經驗可以試咩post

岩岩收到薄大offer

PRSD 過晒啦, COLA, 5G

簽咗THEi Term Officer了 7月返工

想轉呢行但唔係太了解呢行環境
想問d人事係點？
Officer/ Coordinator 以下多後生嗎？
返工office係咪好靜

謝謝解答

好兩極. 可以係好傳統0既OFFICE

亦都可以係成班後生, 一齊玩鳩個ADMIN, 兩者我都返過

恭喜丫

BU Assistant Programme Officer咩價位

想問下你係FG定係本身有經驗?

有經驗

大約3年

Ea一名

有冇巴打知道Ust assistant officer個selection workshop係做d乜

Band D1，20-32k

想問下 cityu scope 同city co II package 係咪一樣

Fg去報係咪機會好細

官網都無標明？

EA 公開試成績要求高唔高？

offer god

如果 IT officer 即係 officer II 呢個 rank，30-42k

佢skype in完會refer你去適合嘅Dept face to face interview

我有Degree 但公開試好差，唔知有無得in

有冇人知西貢大學人工band 5 ceiling 是多少?

【 突發】《香港己亥宣言》中英日三語登場！盡力為香港定下重光藍圖！

教大真係好惡頂
利申：屋企人做過

係因為遠嗎？

大部份部門人事都好西

西貢 Assitant Officer 得萬七

Assistant officer

58k

有啲EA都係D1（21-3x)
BU分得好亂
唔知邊啲EO 先係D2 或E1

我online apply完無feeback添

Btw 以為有20k up添

唔好比個名大到，未改名前即係clerk
Clerk 17k又好正常

請問而家大學仲有邊間係跳point?係唔係跟政府MPS？定係已經絕跡？

係咪做緊band 5 post
便終有一日到ceiling?

or 每個band 5 post 的 ceiling 有別?

唔係好明
即係EA一定係D1
EO係D2或E1
咁做BU EA起薪21接近22K其實比好多U好
唔係有啲U EA先17?
Fresh grad或者做兩年有20k已經好好啦

有無師兄知東華學院ITO Information Technology Officer & Assistant Information Technology Officer 幾$$$人工?好不好做?

點解poly opening咁少

請問大家報完ea/pc大約deadline後幾時會有interview/written test?

你讀邊科？

你個4年係做啲咩? 點解會揀做CA

Support classroom, 但不知要不要返shift

有冇人比較埋各大專福利 大約知邊幾間仲有COLA
另外大假係咪都係18日 約滿酬金10-15% 同埋醫療保等
同事講UST BU都唔錯

想問hall tutor 好唔好做？ 想搵個機會搬出黎住

有朋友做緊
好處係有得比你住
但expect 你on call 24小時

咁忙唔忙？ 主要處理咩事務？好似係有好多個輪流當值？

[member]巴打咩背景??之前報過EO-Registry同school of business都冇feedback[ /member]

Fantastic. Have you assigned a time for your interview yet? By the way I’ve assigned a laptop to my subordinates for their use

你地有無up cover letter?

青大T 留名

下月返工

醫療最好應該係poly, city bu
Hku, cu好似只可以睇返campus醫生，出去睇冇得claim
假就poly 14日，暫時一年加兩次人工(跟政府同睇appraisal )
Hku假就18日，加人工唔知，不過好似睇appraisal會俾一次性bonus

財委會未過公務員加薪 大學cola係咪唔會有住？

再推下先

HKU、CU、poly、EdU 應該都仲係一年加兩次

Poly先得14日⋯
睇落除人工唔講 福利BU最好
18日假 一年加兩次人工
醫療可claim 同有得睇中醫

另一間個range係咪闊啲？

BU福利點好法？(除左假多啲)
poly都可以睇中醫，出去睇西醫普通科(一年50次)
專科一年可claim1萬
仲可以睇牙
可能以前份工得7日，poly有14日覺得都幾好丫
open day要返去幫手又有time off

介唔介意透露下個offer

究竟點先可以做到EA？

幾錢offer?

同問
Cover letter 係咪要寫得好好先有得in

定係除左Degree 之外，要公開試有二十分

中港大好似幾睇公開試

有無人做過港專?

你有無院校經驗?

Technician 22-29k
Senior Technician 29-40k

無，之前私人office 經驗

爭4日假已經爭好遠
如果有過18日更難返去14日⋯
除非個offer好吸引

HKUSPACE容唔容易入？

想問 Cu Self finance 嘅 Department 一年約 會唔會因為Self Finance 而無得續 同埋會唔會啲福利差啲求解答

因為做緊公營機構 年年有人工加嘅 如果轉到過去無Cola /會一年後Cut人咁就未必轉啦

有無人做緊poly speed 話者 cc? 加薪幅度如何?

某啲dept忙到pk

講緊中大 SCS ? 印象中呢啲附屬公司既待遇係比大學差本部啲
要等 SPACE、SPEED、SCOPE 既師兄分享下

又唔係Wor 佢係大學本部嘅部門黎 但佢話佢個中心係Self Finance咁運作

中大本部係有 COLA 既，不過一年約就多數都冇
係咪升職位 ? 係咪由 V 記轉過去 ?

可唔可以share written同interview challenge d咩

你地send 左email 幾耐有通知interview?

有無google 下?

既然大家覺得註冊組麻麻,應該無乜申請我申請,如果連註冊組都無,我放棄

hea 左定 忙左?

題外話，你地有無試過做筆試/interview 表現唔好都有offer?有既又可唔可以分享下入左去做成點

V 記 officer rank 近三年既頂薪係 37,600、38,710 同 40,460
PMS 疊埋 COLA 都有得慢慢爬到頂既
冇 COLA 既例如 city 果啲，單靠 PBPR 係好難

一定要㗎

hkuspace 正常in幾時有通知
我知特殊case係 即日/ 第二日

咁我做左野一年多啲無可能報officer

Push

我估呢度冇咩人係恒大做

會唔會好似hkuspace 咁要2星期

你有幾年經驗?

日日出offer但都唔夠人手

點解仲唔請我

要求仲要高D， 究竟有咩要求，語言定excel?

BU,City,Edu, HKspace,CUSCS,HMSC 我都唔記得咩部門，好多，但我報左註冊組

咁冇咩好猶疑，捱一年轉返去有 COLA 既院校做

係呢啲伏位先至成日請人，筍位 turnover 低可遇不可求
搏升職，或者由大專轉大學，明知係伏都做，等個 CV 全面啲咪搵工走

我唔熟註冊組wo, 咩都報下la, 加油巴打

有一間有得in 啦

space

其實v記嘅technician 等於出面咩level Post ？

in完三個星期都重未收到紅磚call，睇來皮已收

恭喜，希望你過D運氣比我

有冇做緊教大嘅ching 請教下朝早元朗去大埔架shuttle full 唔full 或者staff 有冇其他車搭

元朗實有位上

Thanks黎緊入去做ea
想問下係咪得7:30一架 趕唔到咪仆街

絲打好快會有人請你

係得一架
趕唔到就轉巴士去大埔搭其他車

technician 晌港大係 22-37k，中大 23-42k，city 16-37k
V 記俾 22-29k，起薪同出面 technician 同 level 但佢特色係 pay range 窄

我都想問
我做緊EA 可能過多兩年草夠經驗去apply eo
可能都要考定ielts
Cu係唔係要6.5?
Hku好似7.5

Post 7: